{
    "question": "Unsur estetika dan ergonomis kerajinan tekstil\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Yang saya tahu hanya Estetika yaitu sebuah unsur keindahan pada kerajinan tekstil yang memiliki kesatuan dan perpaduan unsur yang baik dan sempurna sehingga terkesan menonjol/menarik. <br><br>Sedangkan ergonomis adalah unsur yang mengutamakan kenyamanan dalam penggunaan kerajinan tekstil tersebut.<br><br>Terima kasih semoga bermanfaat :D",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jika-batter-berhasil-sampai-di-base-satu-sebelum-penjaga-base-sat-628",
            "question": "jika batter berhasil sampai di base satu sebelum penjaga base satu menangkap bola maka batter dikatakan a) hit b)out d)steal c)safe e)free walk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c. safe karnaf batter sudah sampai duluan di bafse",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "c.\nklo gk slh \nklo slh maaf",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-sumber-inspirasi-lahirnya-kain-batik-518",
            "question": "Jelaskan sumber inspirasi lahirnya kain batik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Batik secara historis berasal dari zaman nenek moyang yang dikenal sejak abad XVII yang ditulis dan dilukis pada daun lontar. Saat itu motif atau pola batik masih didominasi dengan bentuk binatang dan tanaman. Namun dalam sejarah perkembangannya batik mengalami perkembangan, yaitu dari corak-corak lukisan binatang dan tanaman lambat laun beralih pada motif abstrak yang menyerupai awan, relief candi, wayang beber dan sebagainya. Selanjutnya melalui penggabungan corak lukisan dengan seni dekorasi pakaian, muncul seni batik tulis seperti yang kita kenal sekarang ini.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-bidang-tanah-dalam-pelajaran-seni-budaya-710",
            "question": "Apa pengertian bidang tanah dalam pelajaran seni budaya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemecahan bidang tanah adalah suatu kegiatan yang di lakukan oleh bpn (badan pertanahan nasional<span>) dalam melaksanakan\u00a0</span>pemeliharaan<span>\u00a0bidang tanah menjadi beberapa bidang yang di akibatkan oleh beberapa peristiwa hukum dan perbuatan hukum.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bidang tanah dalam seni budaya adalah tempat untuk gerak kaki dalam menari",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-fungsi-dari-tari-tradisional-565",
            "question": "Apakah fungsi dari tari tradisional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Memiliki 4 Fungsi :<br>1. Sebagai sarana upacara adat<br>2. Media Hiburan<br>3. Media Pendidikan<br>4. Sebagai Seni Pertunjukkan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pada awalnya tari tradisional tercipta untuk kepentingan adat seperti dalam ritual ritual. namun dengan perkembangan jaman, sekarang tari tradisional merupakan salah satu hiburan budaya sekaligus sebagai media pendidikan kebudayaan daerah untuk siswa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-jahit-dan-jahit-aplikasi-179",
            "question": "Pengertian jahit dan jahit aplikasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Pengertian jahit dan jahit aplikasi ?</strong></p><p>Jahit adalah sambung dengan jarum dan benang.</p><p></p><p><strong>Jahit aplikasi adalah </strong>teknik menghias permukaan kain dengan cara menempelkan guntingan kain pada kain yang berbeda warna dengan dasar kain, selanjutnya diselesaikan dengan teknik jahit tangan atau teknik sulam. \u00a0</p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Teknik sulam adalah hiasan yang dibuat diatas kain atau bahan-bahan lain dengan jarum jahit dan benang.</p><p></p><p><strong>Jenis-jenis jahit aplikasi:</strong></p><ul><li><strong>Jahit aplikasi standar</strong></li></ul><p>adalah teknik membuat benda kerajinan tekstil yang dikerjakan dengan cara membuat gambar pada kain, kemudian digunting dan ditempel pada lembaran kain kemudian diselesaikan dengan teknik sulam. \u00a0</p><ul><li><strong>Jahit aplikasi potong sisip</strong></li></ul><p>adalah teknik menghias permukaan kain yang dikerjakan dengan melobangi bagian dasar kain yang telah digambari motif sesuai dengan rencana. \u00a0</p><ul><li><strong>Jahit aplikasi potong motif</strong></li></ul><p>adalah teknik menghias permukaan kain dengan cara memotong motif yang ada pada kain, kemudian ditempel pada permukaan kain.</p><ul><li><strong>Jahit aplikasi lipat potong \u00a0</strong></li></ul><p> adalah teknik menghias permukaan kain yang dikerjakan dengan tangan atau mesin. Caranya melipat lembaran kain kemudian dipotong sesuai dengan rencana.</p><ul><li><strong>Jahit aplikasi dengan pengisian \u00a0</strong></li></ul><p>adalah teknik menghias permukaan kain yang dikerjakan secara manual atau mesin.</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Apa pengertian teknik kontruksi(jahit, jahit aplikasi, makrame) https://brainly.co.id/tugas/28649</p><p>2. Pengertian jahit aplikasi https://brainly.co.id/tugas/483448</p><p>3. Pengertian jahit aplikasii https://brainly.co.id/tugas/14632244</p><p>------------------------------------------------</p><p></p><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas: </strong>5</p><p><strong>Mapel: </strong>Seni Budaya</p><p><strong>Bab: </strong>Bab 1 - Motif Hias</p><p><strong>Kode: </strong>5.19.1</p><p></p><p><strong>#AyoBelajar</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-susunan-pemain-dalam-permainan-softball-198",
            "question": "Sebutkan susunan pemain dalam permainan softball",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pitcher,catcher,first baseman,second baseman,third baseman,center fielder,left fielder,right fielder,short shop<br><br>semoga membantu ya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-maksud-seni-rupa-sebagai-media-katarsis-235",
            "question": "Jelaskan maksud seni rupa sebagai media katarsis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seni rupa sebagai media katarsis maksudnya seni rupa tersebut dapat digunakan sebagai media pensucian jiwa. contoh : tari adat disuatu daerah dipercaya bahwa yg menarikan tari tsb kembali suci spt bayi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persiapan-apa-saja-yang-perlu-dilakukan-dalam-acara-pembukaan-pam-153",
            "question": "Persiapan apa saja yang perlu dilakukan dalam acara pembukaan pameran seni rupa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dana yang pasti, panitia acara, lokasi, tanggal pameran, dll<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang paling utama liat dana dulu.  baru cari lokasi,  terus barang apa yang mau kamu pamerkan,  pikirkan desain stand biar menarik, peletakan barangmu agar menarik,  berapa orang yg menjaga, dll.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-sejarah-dan-perkembangan-musik-tradisional-dan-non-trad-668",
            "question": "Jelaskan\u00a0sejarah dan perkembangan musik tradisional dan non tradisional!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Masa\nsetelah masuknya pengaruh Hindu- Buddha\n<span>\nPada masa ini, berkembanglah musik- musik<br><span>\nPada masa ini, musik dipakai sebagai bagian dari kegiatan\nritual masyarakat. Dalam beberapa kelompok, bunyi- bunyian yang dihasilkan oleh\nanggota badan atau alat tertentu diyakini memiliki kekuatan magis. Instrumen atau\nalat musik yang digunakan umumnya berasal dari alam sekitarnya.</span>\n<span> istana (khususnya\ndi Jawa). saat itu, musik tidak hanya dipakai sebagai bagian ritual saja,\ntetapi juga dalam kegiatan- kegiatan keistanaan (sebagai sarana hiburan para\ntamu raja). Musik istana yang berkembang adalah musik gamelan. Musik\ngamelan\u00a0 terdiri dari 5 kelompok, yaitu kelompok balungan, kelompok\nblimbingan, kelompok pencon, kelompok kendang,dan kelompok pelengkap.<br><br><br></span></span><span><span>C.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>MUSIK MODERN</span>\n<span>\n<span>Musik\nmodern tidak lahir dari tradisi suatu masyarakat tertentu, tetapi musik ini di\nbangun berdasarkan suatu aturan komposisi yang jelas, seperti sistem notasi,\ntangganada, tekxtur, dan istrumen yang telah dikenal luas dan mudah dipelajari.\nSelain itu musik modern bersifat terbuka, artinya komposisi dan gaya musik ini\nsangat dipengaruhi oleh berbagai pengalaman musikal para musisi dari suatu\nmasa. Kritik terhadap suatu komposisi tertentu\nmenjadi suatu hal yang biasa dilakukan, sehingga tidak heran apabila suatu\nkomposisi atau gaya musik tertentu menjadi hilang atau ditinggalkan oleh\nmasyarakat dan diganti dengan gaya musik yang lain. </span></span>\n<span>\n<span>Jenis-Jenis Musik Modern dapat dikelompokkan\nberdasarkan aliran, sumber bunyi, dan proses penciptaan penciptaannya. </span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>1. Jazz </span></span>\n<span>\nDikembangkan p ertama kali oleh orang-orang Afrika-Amerika\npada awal abad ke 20 di New Orleans, Amerika Serikat. Ciri utama dari musik\njazz adalah improvisasi dengan aturan-aturan dan gaya yang telah mereka pilih.\nImprovisasi tersebut disertai dengan progresi chord yang berulang dari sebuah\nlagu populer atau komposisi asli. Instrumen utama dalam musik jazz adalah\npiano, bass, drumm, gitar, saxophone, trombon dan trompet.</span>\n<span>\n<span><span><br>\n2. Rhythm and Blues ( R &amp; B )</span> </span></span>\n<span>\n<span>Musik R&amp;B terdiri dari berbagai jenis musik\npopuler yang saling terkait. Musik R&amp;B terdiri dari genre-genre seperti\nsoul, funk, disco, dan rap. Saat ini musik R&amp;B cenderung mengutamakan\nkemampuan improvisasi melodi dari vokalisnya dengan harmonisasi yang progresif\ndari bunyi-bunyi instrumen musiknya. </span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>3. Pop </span></span>\n<span>\n<span>Musik poppuler memiliki 2 makna, pertama, musik-musik\nyang sedang disenangi oleh masyarakat dalam kurun waktu tertentu. Kedua, sebuah\naliran atau gaya musik tertentu seperti halnya aliran musik lainnya. Dalam hal\nini musik pop memiliki karakteristik yang berbeda dengan aliran musik lainnya. </span></span>\n<span>\n<span><span>Ciri musik pop adalah melodi sangat mudah diterapkan\ndengan berbagai karakter lirik, sangat fleksibel untuk dipadukan dengan gaya\nmusik lain, harmoni tidak terlalu rumit, tempo bervariasi, penggunaan ritme\nbebas dengan mengutamakan permainan drum dan gitar bas. komposisinya juga mudah\ndicerna<br><br><br>semoga membantu :)</span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-dari-dekoratif-932",
            "question": "Apa arti dari dekoratif ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bunga** atau benda benda yg di pasang disudut yang menciptakan efek<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dekor artinya suatu tempat.dekoratif artinya dalam seni rupa ialah jenis menggambar/melukis dalam rangka hias yang disesuaikan dengan keserasian situasi dan kondisi tempat,ada tempat tertutup,ada tempat terbuka<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}